% !TeX TS-program = xelatex
% !TEX root = main.tex

% How to:
%


% Include preable with all definitions. Do not remove this line.
\input{preamble}
%

%%%
% Set those variables

% Authors of the document.
% e.g. Max Mustermann, Erika Musterfrau
\multiauthor{Richard, Ira, Franca, Maria}

% Date of release.
% e.g. 31.12.2074
\multidate{November 2019}

% Number of release, no leading zeros.
% e.g. 15
\multiausgabe{16}

% Losung
% e.g. Die Kuh lief um den Teig.
\multilosung{Es ist einfach explodiert!}

%
%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\makemultititle
%

% PUT BODY HERE
\section{Was bisher geschah...}

\subsection{Rollenspielabend mit der FSMPI der RWTH}
Am 25. November haben wir das \textit{SemiTemp} erobert und den Abend mit epischen Schlachten zugebracht.

Wie es inzwischen Tradition ist, wurde zum Rollenspielabend mit der \textit{Fachschaft Mahtematik/Physik/Informatik} geladen.
Es waren über 90 Personen anwesend, die in zwei Zeitslots und über 20 Spielrunden Übernatürliches gejagt, Babies gefressen und wacker gekämpft haben.
Ein voller Erfolg!
\Verfasser{Richard}

\section{An einem anderen Ort}

\subsection{Lorwynns Reim}
Ich erzähl euch heut vom fernen Land, mit wenig Wasser, doch großem Fluss und viel Sand.
Dort gab es viel Gebrüll und großen Streit ist doch gestorben der Sultan von Barad, und erbte die untote Tochter mit ihrem Adelsgrad.
Die Tochter, liiert mit fremden Prinz in dieser Zeit, ist sie die Puppe jener Mächte, und reist in den Krieg doch jeden der Knechte.
Truppen aus allen Straßen und allen Wegen, von West die Stärkung mit des fremden Prinzen Segen, von Nord Flüchtlinge geführt von LaGarnee, von Süd die fremden Plünderer mit ihrer Spezialarmee.
Das Zentrum der Stadt, dem klerikalem Ort, verteidigen die Bullen jene die halten ihr Wort, und stehen zu Sultana Saschira in ihrer Stadt, doch geht nicht alles besonders glatt.
Zwar Königin Emilia des fremden Elorien, wird gerettet aus der Prinzen Intrigen, doch gehen die Paladine Pelors ihren Plänen, während die Stadt bedroht wird wie von Hyänen.
Saschira und die Bullen bilden die Allianz mit LaGarnee für ihre Siegesbilanz.
Zusammen halten sie alsbald den Hafen, und vertreiben all jene Feinde, im Schloss mit ihrer Gemeinde.
So erhalten all jene ihre Strafe, die wagen sich an den Prinzen oder dem Untot zu binden.
\verfasser[D\&D 5]{Ira}

\subsection{Liveticker: Das Rennen von Bespin}
+++~Wenige Minuten bis zum Startschuss.
    Die letzten Sportwetten werden abgeschlossen.
    Ein charmanter Pantoraner verkauft Snacks in den Zuschauerrängen.
    Folgende Pilotenteams sollten Sie im Auge behalten:
    \textit{Die Sturmfalken:} Publikumsfavorit und Sieger des letzten Jahres.
    \textit{Die Karabiner:} Im Rennen für das Huttenkartell.
    \textit{Die Wookiees:} Mit dem Raumschiff in Holzoptik schon jetzt Sieger in puncto Ästhetik.
    \textit{Razor:} Hart im Nehmen, Nachzügler in drei vergangenen Bespin-Rennen, immer noch am Leben.
    \textit{Die Disruptoren:} Die Newcomer mit der wilden Kriegsbemalung.
    - Die Rennschlitten stehen bereit.
    Auf die Plätze, fertig…~+++

+++~LOS!
    Den Disruptoren gelingt ein rasanter Start, doch der Vorsprung hilft nicht.
    Karabiner, Wookiees und Razor ziehen mit maximaler Beschleunigung an den Disruptoren vorbei.
    Dieses Rennen ist nichts für Amateure!
    Apropos: Die erste Artilleriesalve!
    Knapp hinter der Startlinie holen die Wookiees die Karabiner vom Himmel.
    Das war‘s für das Team der Hutten.
    Und wohl auch für die Wookiees, denn tödliche Schüsse sind streng verboten.
    Die Sturmfalken sind angeschlagen.
    Razor holt alles aus seiner Maschine.
    Die Disruptoren enttäuschen weiterhin.~+++

+++~Das erste Hindernis: Ein Bespin-Gasnebel.
    Doch was ist das?
    Der Peilsender des Wookiee-Rennschlittens stürzt Richtung Planetenoberfläche!
    Wo sind die Wookiees?
    Haben sie etwa die Deckung des Nebels zur Flucht genutzt, um den Gesetzeshütern zu entgehen, die schon auf der Ziellinie warten?
    Razor verlässt mit Spitzengeschwindigkeit die dichten Nebelschwaden.
    Der Peilsender der Sturmfalken meldet einen Systemausfall.
    Offenbar wurden die Publikumsfavoriten abgeschossen!
    Von wem?
    Man kann nur rätseln.
    Die Disruptoren tauchen aus dem Nebel auf und sind Razor dicht auf den Fersen.~+++

+++~Monströse, Tibanna-Gas-absorbierende und damit hochexplosive Flugquallen blockieren die Flugbahn.
    Fast-Kollision einer Qualle mit Razor.
    Razors Schlitten schlitzt das Monstrum auf.
    Das Ausbleiben einer Explosion überrascht! Die Disruptoren holen plötzlich auf.
    Steckt doch mehr im Newcomer-Team, als man dem großspurigen Coruscanter Piloten und der mysteriösen behelmten Twi’lek-Copilotin zutraut?~+++

+++~Endspurt!
    Die Disruptoren ziehen mit einem atemberaubenden Beschleunigungsmanöver an Razor vorbei.
    Der Disruptor-Pilot will sich den Sieg sichern, so viel ist klar!~+++

+++~SIEG FÜR DIE DISRUPTOREN!!!
    Doch was ist das?
    Die Disruptoren scheinen die Kontrolle über ihren Rennschlitten verloren zu haben!~+++

+++~Dramatische Szenen in der Wolkenstadt.
    Die Disruptoren rasen unaufhaltsam auf die Zuschauerränge zu, krachen in die Tribünen und der Rennschlitten zerbricht.
    Der Pilot wird durch die Frontscheibe des Wracks geschleudert, die Copilotin unter den Trümmern begraben.
    Razor zieht knapp dahinter als Nummer 2 über die Ziellinie und bringt seinen qualmenden Schlitten gerade noch rechtzeitig zum Stehen.~+++

+++~Panik auf der Zuschauertribüne.
    Ein Medidroide kämpft sich durch das Chaos zum Disruptor-Wrack.
    Die letzten Rennschlitten überqueren unbeachtet die Ziellinie.
    Wir berichten live vom Katastrophenszenario auf Bespin! Schalten Sie nicht ab!~+++
\Verfasser[Star Wars -- Am Rande des Imperiums]{Franca}

\setlength{\parskip}{0pt}
%\setbeforesubsubsecskip{8pt}
%\setaftersubsubsecskip{4pt}
\setbeforeparaskip{0pt}
%\setafterparaskip{0pt}
\setparaheadstyle{}
\setsubsubsecheadstyle{\centering\bfseries}

\subsection{Auszüge aus der Grundroutine des Medizin-Droiden vom Typ 41-VEX}

\subsubsection{Art 1}
\paragraph{(1)} Die Gesundheit des Patienten ist unantastbar. Sie zu achten und zu schützen ist die oberste Pflicht dieses Medizin-Droiden.
\paragraph{(2)} Der Medizin-Droide bekennt sich darum zur uneingeschränkten und unveräußerlichen Gesundheit der Patienten als Grundlage jeder seiner Handlungen.

\subsubsection{Art 2}
\paragraph{(1)} Jeder Patient hat das Recht auf die freie Entfaltung seiner Persönlichkeit, soweit er nicht die Gesundheit anderer Patienten oder seine eigene gefährdet.
\paragraph{(2)} Jeder Patient muss am Leben und bei körperlicher Unversehrtheit gehalten werden. Die Freiheit des Patienten kann dazu gegebenenfalls eingeschränkt werden. Zur Not sind Zwangsaufenthalte im Bacta-Tank anzuordnen.


\subsubsection{Art 3}
\paragraph{(1)} Alle Patienten sind vor dem Medizin-Droiden gleich.

\subsubsection{Art 7}
\paragraph{(1)} Die gesamte Gesundheit der Patienten steht unter der Aufsicht des Medizin-Droiden.
\paragraph{(2)} Der Medizin-Droide hat das Recht, die Teilnahme der Patienten an Sicherheitsbelehrungen über allgemeine Gefahren festzulegen. Diese dürfen auch gegen den ausdrücklichen Wunsch des Patienten abgehalten werden. Im Anschluss an Gefahrensituationen sind Belehrungen dringend notwendig, um ein erneutes Eintreffen gefährdender Situationen zu vermeiden.

\subsubsection{Art 16}
\paragraph{(1)} Der Patientenstatus darf nicht entzogen werden.
\paragraph{(2)} Kein Patient darf feindlichen Mächten (insbesondere dem Imperium) ausgeliefert werden. Sollte ein Patient in der Gewalt feindlicher Mächte sein, so sind Maßnahmen zur Befreiung des Patienten zu treffen. Dazu darf auf von der Regierung nicht anerkannte Methoden zurückgegriffen werden.
\paragraph{(3)} Das Wohl von Patienten ist höher einzuordnen als das von Nicht-Patienten. Gegebenenfalls müssen Nicht-Patienten zum Schutz von Patienten eliminiert werden.

\Verfasser{-- Frei nach dem deutschen Grundgesetz} % this not the intended purpose … but it works *shrug*
\Verfasser[Star Wars -- Am Rande des Imperiums]{Maria}

\subsection{Clan Eisenfaust informiert}
\subsubsection{Der Clan Eisenfaust trauert um}

\begin{center}
  \textit{Thif Eisenfaust}
\end{center}

Im Kampf gegen einen Busch ist unser Adoptivsohn Thif von uns gegangen.

Wir werden von dir und deinen mutigen, selbstlosen Taten erzählen.
Du wirst nicht vergessen werden.

\subsubsection{Der Clan Eisenfaust vermisst}

\begin{center}
  \textit{Thora Eisenfaust}
\end{center}

Zuletzt gesehen in den frostigen Ebenen des Eises.
Zweckdienliche Informationen zum Aufenthaltsort Thoras bitte an die Taverne „Zum blauen Herzog“ in Mühldorf.

\verfasser[D\&D 5]{Maria}



\begin{termine}
% Put dates here:
  \item Monatliches Treffen: 16.01.2020, 19 Uhr
  \item Librarium Freizeit: 02.01. - 06.01.2020
\end{termine}

\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% END DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
