% !TeX TS-program = xelatex
% !TEX root = main.tex

% How to:
%


% Load class with all definitions. Do not remove this line.
% Options will be passed to Memoir
\documentclass[final]{multiversum}
%

%%%
% Set those variables

% Authors of the document.
% e.g. Max Mustermann, Erika Musterfrau
\multiauthor{Jakob, Konstantin, Hanna, Henri, Sabine}

% Date of release.
% e.g. 31.12.2074
\multidate{12.03.2024}

% Number of release, no leading zeros.
% e.g. 15
\multiausgabe{27}

% Losung
% e.g. Die Kuh lief um den Teig.
\multilosung{Ich wirke Cat's Grace auf das Nashorn!}


% Logo
% Use a different logo. Defaults to Ueberschrift.svg
%\multilogo{Ueberschrift_xmas}

%
%%%
\usepackage{censor} % For Kon's article
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\makemultititle
%

% PUT BODY HERE
% \section{Was bisher geschah...}

% \subsection{Neuer Vorstand gewählt}
% Lorem Ipsum
% \verfasser{Autor1}

%\section{An einem anderen Ort}

\subsection{Noir-Memoiren von \emph{Krok, dem Cyberork}}

Die Sonne geht unter und es regnet, als Krok, der Cyberork, sich mit seinen
Kumpanen aus der Kanalisation von Waterdeep erhebt. Es war ein langer Tag, tief
in dem verwinkelten Rohrsystem unter der Stadt. Krok hat sich dieses Schicksal
zwar nicht ausgesucht (zumindest sagt er das ständig) aber dennoch macht sich
ein tiefes Gefühl der Zufriedenheit in seiner Brust breit, jedes mal wenn er die
Kanäle von Schmutz und Monstern befreit.

\enquote{Geht schon mal vor, ich muss noch was erledigen.} grunzt Krok seinen
Kumpanen zu, als er sich auf die Dächer der Stadt schwingt. Es ist Nacht. Und es
regnet.  Krok starrt hinunter auf die Stadt, wie ein cybernetischer Gargoyle.
Er zieht ein weiteres Mal an seiner Zigarette und denkt nach. Jahre sind
vergangen seit diesem chaotischen Tag, an dem er aus seiner Welt gerissen wurde,
und doch kann er sein altes Leben nicht vergessen.

Er träumt noch immer häufig von kaltem Erbrochenen, das von den Achterbahnen von
Lofwyrland tropft, doch am häufigsten träumt Krok von seinen alten Kollegen:
Seinem Teamleiter und Koordinator Hector, dem Mechaniker \emph{Easter Egg} und
dem guten alten Zwergentechniker Tox, der als einziger gemeinsam mit Krok in
dieser neuen Welt gestrandet ist.

Einst nannte man sie \emph{Hausmeister}, aber sie waren so viel mehr als das.
Sie schrubbten gemeinsam den Foodcourt nach dem großen Zuckerwatte-Tornado von
2056 und selbst die Hotdogwasser-Überflutung von 2058 schweißte sie nur noch
enger zusammen. Sie waren nicht einfach nur Kollegen, sondern Familie.
Unzerbrechliche Bande, die erst von der Apokalypse ihrer Welt
auseinandergerissen werden konnten.

Es ist Nacht. Und es regnet. Eine einzelne Träne glänzt in Kroks cybernetischen
Augen. Er kämpft mit einem Kloß in seinem Hals, größer als die
Herrenklo-Verstopfung nach dem Pokalfinale 2061. Ein letzter Zug von der
Zigarette, ein weiterer Blick auf die Stadt. Krok denkt an diesen
schicksalhaften, chaotischen Tag, an dem sich alles änderte. Aber vor allem
denkt Krok an die Helden, die er an jenem Tag traf.

Namenlose Helden, alte Freunde und neue Weggefährten zugleich. Da waren diese
beiden Mauskreaturen, die sich todesmutig mit ihm in die Schlacht gegen einen
Geist warfen. Und der Halbling, der diesen Geist mit einem gesummten Zauber
bannte. Die Halblingdame, die lediglich mit einem Nudelholz eine
dämonische Kreatur bezwang und prompt durch ein Portal verschwand.

Da war diese Priesterin einer Schmiedegöttin, die bis heute ständig versucht,
Krok von ihrer Gottheit zu überzeugen. Krok ist sich noch immer nicht sicher,
wer oder was \emph{Tharmekhûl} sein soll, aber die Priesterin stellte sich als
fähige Cyberware-Mechanikerin heraus, solange man ihre Predigten dabei nicht
unterbricht. Krok zieht seinen Trenchcoat enger um seinen Körper und schnippst
seine Zigarette in die Gasse unter ihm.

Es ist Nacht. Doch der Regen hört langsam auf. Krok steht vor einer schummrig
beleuchteten Taverne und ein Lächeln zieht sich über sein Gesicht. Er betritt
die Taverne, nimmt eine handvoll Popcorn aus einem alten
Lofwyrland-Cateringroboter und nickt Tox und seinen neuen Kumpanen zu. Eine
Sache ist für Krok klar: Diese Welt braucht ihre Hausmeister. Und die
Hausmeister brauchen einander.  \Verfasser[Weltenbrücken]{Jakob}

\subsection{Spitzensportler und Begleiter Vermisst}
\zeitung{22. Juli 2023, Helgoland}
Der bekannte Eishockeyspieler Lukas Goodwin wird seit vorgestern Abend vermisst.
Sein Manager Kunz berichtet: \enquote{Also der Lukas, das ist ein guter Junge.
Etwas ruhig, aber ein echt guter Junge. Der hätte nicht mit diesen beiden
Idioten rumhängen sollen. Wer die eingeladen hat, ich weiß es nicht.}

Der Trainer bezieht sich hierbei auf Alessandro \enquote{Lambo} Klein, seines
Zeichens Influencer und selbsternannter \enquote{Crypto-Guru} und Charlotte
Wars, Studentin der Pädagogik und katholischen Religionslehre. Die drei
vermissten Personen sind zusammen in dem letzten Posting von Klein zu sehen, in
dem dieser in einem Flugzeug, augenscheinlich blutverschmiert, von \textendash{}
Zitat \textendash{} \enquote{absurden Gewinnen durch Langzeit-Staking} sinniert.

Bei diesem Flugzeug handelt es sich wohl um einen von Kunz organisierten
Privatjet. Dieser redet sich in Rage: \enquote{Der kriegt was zu hören, wenn er
wieder auftaucht. Klingelt mich um ein Uhr aus dem Bett, lässt seinen
verwöhnten Hintern per Express rauskutschieren und meldet sich dann nicht mehr!}

Falls Sie Hinweise über den Verbleib der drei Personen haben, melden Sie sich
beim Bundeskriminalamt.
\Verfasser[Vampire: TM]{Henri} 

\subsection{WILLIAM ROWLE: TÖTETE ER DIESE ALTE FRAU?}
Exklusiven Informationen zufolge hatte William F.\ Rowle vor einiger Zeit
signifikante Schulden. Dahingehende Anschuldigungen erhob vor einigen Monaten
Amarentia Pineneedle, die damalige Besitzerin des bekannten Teeladens
\emph{Teddys Tees und mehr}.

Sehr praktisch für den Ministerkandidaten: Amarentia Pineneedle wurde drei
Monate später in ihrem Haus in Rutland County tot aufgefunden. Leider handelte
es sich bei ihr offenbar zu dem Zeitpunkt um die einzige lebende Zeugin der
Affäre \textendash{} Gläubiger und andere Zeugen hatten mutmaßlich ein ähnliches
Schicksal erlitten.

Doch damit nicht genug \textendash{} Rowles Nachbarn wollen aus seinem Haus an
Vollmondnächten lautes Geheul und schauderhaftes Brüllen vernommen haben. Es
scheint ein offenes Geheimnis zu sein, dass W.\ F.\ ROWLE in Wirklichkeit ein
WERWOLF ist. Auch seine Tochter E\blackout{WWW} soll das gleiche Geheimnis mit
sich herumtragen. Und dennoch wird es ihr erlaubt, das Auroren-Ausbildungsprogramm
ohne besondere Vorkehrungen zu absolvieren!

Das Wahlbüro leistet diesen buchstäblich ungeheuerlichen Missständen Vorschub,
indem es Anfragen der Presse ins Leere laufen lässt oder gar komplett
dementiert. Wir fordern die magische Gesellschaft Großbritanniens auf, dies
nicht länger zu tolerieren und bei der Wahl Konsequenzen zu schaffen!
\Verfasser[Wizarding World LARP]{Konstantin}

\subsection{Liebesbrief an Madalin}
\zeitung{Albenhuser Stadtanzeiger}
Werteste Madalin, seit unserem ersten Treffen fällt es mir schwer, nicht an die
wunderschönen Rundungen deiner Lippen zu denken.  Der garether Charme deiner
bezaubernden Natur hängt mir heute noch nach und die benebelnden Treffen mit
dir bleiben mir jetzt noch in besonnener Stunde wohlig im Geiste.  So kurz die
Zeit mit dir war, dennoch ist mir die besondere Atmosphäre unseres
Zusammentreffens aufgefallen, das unter dem besten aller Sterne stehen muss. Ich
weiß es noch wie gestern, als mich die Symphonie deiner Stimme in den Bann zog
und wir uns in der besten Kneipe der Stadt ineinander verloren hatten.

Seit einigen Wochen fehlst du mir sehr. Mein Herz sehnt sich nach dem Duft
deiner Haare, nachdem wir eine Nacht miteinander verbrachten. Doch seit du meine
Familie kennengelernt hast, scheinst du mir aus dem Weg zu gehen!?  Habe keine
Angst, mein Reh, so reserviert meine Mutter auch war, du wurdest ins Herz
geschlossen und bist als die andere Hälfte meiner Seele stets in unserem Hause
und an meiner Seite willkommen. Ich kann verstehen, dass du dich in deine
Arbeit stürzt um deine starken Gefühle für mich zu verarbeiten, doch habe
keine Angst: Mit mir als deine Zukunft musst du deinen Lebensunterhalt nicht
länger selbst bestreiten.

Ich kann nicht länger mit der Verschwiegenheit unserer innigen Beziehung leben,
es verzehrt mich, dass deine Schüchternheit dich in der Öffentlichkeit von mir
fern hält.  So frage ich dich hiermit, dass jeder unsere Liebe sehen kann,
willst du mich zu deinem Gemahl nehmen?

Ich freue mich, dich wieder in meine Arme schließen zu können und verbleibe
in Liebe,\\
Dein Marco 
\Verfasser[DSA 4.1]{Hanna \& Henri}

\subsection{Tierisch Viele Verletzte bei Polizei-Razzia}

Bei einer Feier in einem Berliner Luxusclub kam es zu vielen Verhaftungen und
noch mehr Verletzten. Akrobaten verursachten fatalerweise mehrere
unkontrollierbare Brandherde, die dem großräumigen Gelände mehr als nur
einheizten. Die neu entdeckte, bestialisch gute Indieband \emph{Neofantilismus}
verletzte währenddessen den DJ und löste sich danach tragischerweise in Luft
auf. Viele Fans wurden in Trauer und Verwirrung zurückgelassen. Ein brisantes
Treffen hochrangiger Köpfe des Waffenschmuggler-Milieus eskalierte gerade, als
die Polizei wie eine Naturgewalt eingriff. Es wurden im Anschluss obszöne
Konzentrationen an Radioaktivität gemessen, deren Quelle als verschollen gilt.
Insider berichten uns jedoch, eine Ziege mit einem Hochsicherheitskoffer vom
Tatort fliehen gesehen zu haben. Ob das Tier diesen als Futterquelle genutzt
hat, ist bisweilen unklar aber sehr wahrscheinlich. Werden wir bald von
verstrahlten Ziegen regiert? Wir bleiben dran! Es wurden bereits eine
Ziegen-Sektfontäne, eine Coach-Ziege, ein Ziegen-Wischmopp, eine unfassbar
flauschige Ziege und eine nur partiell existierende Ziege gesichtet.

Experten werten noch die Drogentests der BesucherInnen aus. Wir vermuten die
Partydroge Goaties als Ersatz für die alten Roofies. Es gab eindeutige, grausame
Spuren eines brutalen, illegalen Ziegenkampfs. Hierbei wurde endlich der
\emph{Dunkle Ziegenreiner} dingfest gemacht. Als gebrochenen Mann fand man ihn
in der rauchenden Ruine der Bar, eine stark verletzte, mannsgleiche Ziege in den
Armen.

Doch auch bei dieser rauchigen Razzia gibt es ein Happy End. Eine süße
Zwerg-Cupcake-Ziege wurde von einem Partygast aus der sündigen Schokoladentorte
geborgen und ist nun Maskottchen und Ehrenmitglied der \emph{on vogue}
Konditorei \emph{Zucker Mudda}.

\Verfasser[Goat Crashers]{Sabine}

\begin{termine}
% Put dates here:
\item Gratis-Rollenspieltag: 16.03.24, 13\textendash21 Uhr\\
Ort: Mefferdatistraße 16\textendash18, Aachen
\end{termine}
\impressum

\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% END DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
