% !TeX TS-program = xelatex
% !TEX root = main.tex

% How to:
%


% Load class with all definitions. Do not remove this line.
% Options will be passed to Memoir
\documentclass[final]{multiversum}
%

%%%
% Set those variables

% Authors of the document.
% e.g. Max Mustermann, Erika Musterfrau
\multiauthor{Hanna, Henri, Thibaud}

% Date of release.
% e.g. 31.12.2074
\multidate{26.01.2025}

% Number of release, no leading zeros.
% e.g. 15
\multiausgabe{31}

% Losung
% e.g. Die Kuh lief um den Teig.
\multilosung{Gelb kam zu kurz}


% Logo
% Use a different logo. Defaults to Ueberschrift.svg
%\multilogo{Ueberschrift_xmas}

%
%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\makemultititle
%

% PUT BODY HERE
\section{Was bisher geschah...}

\subsection{Weltenbrücken}
Auf dem ein oder anderen Treffen ist bereits das Wort \enquote{Weltenbrücken} gefallen.
Die Welten werden einmal im Jahr zusammen überbrückt, üblicherweise in der ersten Januarwoche -- genau, auf der Freizeit des Librariums auf der Freusburg im Siegerland.
Ursprünglich mit wenigen Teilnehmern ausprobiert, hat sich \enquote{Weltenbrücken} zur Tradition entwickelt.
Dabei spielen alle Teilnehmer parallel in unterschiedlichen Systemen.

Zunächst lernen die Spieler ihr System kennen und spielen eine Einleitung.
In diesem Jahr sind dabei die Apokalyptischen Reiter freigesetzt worden.
Die sehen in Mausritter natürlich anders aus als in Vampire, DnD oder Shadowrun.
In jeder Welt gibt es nun eine große Quest, um die drohende Apokalypse abzuwenden.
Ob Formular A38 uns dabei helfen kann? Wenn man es doch nur genehmigen lassen könnte!
Doch mit der drohenden Apokalypse werden auch die Barrieren zwischen den Welten instabiler.
Die Charaktere werden aus ihrer Welt gesogen und landen in einer ganz anderen!
Welche Rolle spielt der Shadowrun-Charakter in einem Märchen?
Wie kommt ein Cthulhu-Charakter im Nachtclub der 2080er klar?
Was macht ein Vampir, wenn er plötzlich vor einer menschengroßen Maus steht?
Und der Druide hat mein Formular gefressen!

In einem heillosen, aber geordneten Chaos verfolgen die Charaktere ein gemeinsames Ziel: den Erhalt der Welten!
Dabei reisen sie durch dieselbigen und finden doch immer die gleiche Aufgabe vor, treffen bekannte Gesichter wieder und lernen neue Mitstreiter kennen.
Mit der letztendlichen Rettung der Welten -- mal mehr, mal weniger erfolgreich -- können die Charaktere schließlich in ihre eigenen Welten zurückkehren.
Der ein oder andere Charakter nimmt neue Eindrücke, exotische Gegenstände, neue Freunde oder tiefe Traumata mit.
Doch nicht jede Welt ist so, wie sie war.
\verfasser{Hanna}

\subsection{Hurra, hurra, die Pest ist da!}
Wir zählen das Jahr 1347. 
Der schwarze Tod wütet im Land und auch ihr seid befallen.
Doch entgegen aller Erwartungen scheint Gott noch Gnade walten zu lassen.
Zwar siecht ihr schon lange, aber niemand aus eurer Gruppe ist bisher verstorben.
So zieht ihr eures Weges, eine abgerissene Gruppe, die von Siegen zur großen Stadt Colonia zieht.
Euer Handkarren ist schwer, es regnet seit Tagen und der Winter naht.
Ein einsamer Wanderer warnt euch, dass etwas Dunkles über dem Landstrich liegt.
Die Not, sowie ein merkwürdiger Traum, treiben euch dennoch in das abweisende Herkersdorf.

Das System Memento Mori spielt mit dem Tod und der Verzweiflung des Spätmittelalters.
Gespielt werden Gezeichnete, die die Aufmerksamkeit von dunklen Mächten auf sich ziehen.
Zunächst noch menschlich und von der Pest getrieben entwickeln die Charaktere übernatürliche Kräfte, doch die Kosten sind hoch.
Während der Schleier sich lüftet, werden die alten Sagen lebendig und haben ihr morbides Interesse an den Gezeichneten.
Der Teufel am Wegesrand ist genauso echt wie die Kälte und die Pestbeulen.
Ein System, das langsam in einer harten Lebensrealität beginnt und in die dunklen Bereiche des Übernatürlichen eskaliert.
Memento Mori ist ein ernstes, stimmungsvolles Spiel, das in einer wunderschön gestalteten Box kommt.
\verfasser{Hanna}

\section{An einem anderen Ort}

\subsection{Algenkatastrophe in Siegburg}
\zeitung{11. Januar 2005, Sieburger Bote}

Aufgrund eines plötzlichen Ausbruchs der Gelbalge in der Wahnbacher Talsperre gelangte mutmaßlich eine unbekannte Substanz in das Trinkwasser der Stadt. Dies hat zu einigen medizinischen Vorfälle im gesamten Stadtgebiet, welches durch die Talsperre mit Trinkwasser versorgt wird, geführt. Trotz regelmäßiger Untersuchungen durch die Stadtwerke konnte die Kontamination nicht rechtzeitig erkannt und verhindert werden, da viele Mitarbeiter mit der Lösung der zeitgleich auftretenden Störungen im Stromnetz der Stadt befasst waren. Die Netzstörung gilt mittlerweile als behoben. 

Die psychoaktive Substanz führte wohl bei zahlreichen Bewohnerinnen und Bewohnern der Gemeinde Siegburg zu Halluzinationen und Wahnvorstellungen. Besonders dramatisch eskalierte die Lage im Jugendtheater, wo das Jugendensemble um Regisseur Leon Frueh am Abend des 10. Januars die Premiere von \textit{Der König in Gelb} vorführte. Bei der Massenpanik kamen mehrere Menschen zu Tode, darunter der Regisseur höchstselbst sowie der Zuschauer und Polizist T. Faber, der versuchte die Lage zu beruhigen.

Die Stadtwerke bitten bei den Einwohnern von Siegburg um Entschuldigung. Die Gedanken an diesem Tag sind bei den Angehörigen der Verstorbenen. Das Landesministerium für Umwelt teilt mit, dass Trinkwasser aus der Leitung das am strengsten kontrollierte Lebensmittel sei und daher unbedenklich getrunken werden könne. Ob das fahrlässige Handeln der Stadtwerke durch die ausbleibenden Kontrollen auch strafrechtliche Konsequenzen haben könnte, wird von der Bonner Staatsanwaltschaft derzeit noch geprüft. 
\verfasser[Cthulhu Now]{Thibaud}

\subsection{Manni's Kochecke}
Tach liebe Eltern und Kinders, heute zeigt euch der Manni, wie man
brandschutzkonform eine leckere Wendigosuppe kocht. Zuerst einmal braucht ihr
einen großen Kochtopf, am besten so einen Meter hoch, sonst müsst ihr den Driss
vorher klein machen und das will ja niemand. Den Topf vom Fred am Besten. 
Dann nehmt ihr einen bis anderthalb Wendigos, die gibt's zum Beispiel im Wald bei Kirchen, 
das ist dann richtig Bio und so. Etwas vorsicht bei den Zähnen, davon haben die viele. 
Am besten lockt ihr die in den Kochtopf. Dann schmeißt ihr noch etwas Knoblauch und Suppengemüse
dazu und lasst kochen. Lecker. Passt auf, dass ihr immer einen Feuerlöscher
dabei habt, wenn ihr das im Wald kocht. Höhlengedöns brennt wie Hulle.

Nächste Woche zeigt euch der Manni dann, wie man ethisch vertretbar
Werwolfgulasch zubereitet. Besorgt euch dafür schon mal fünf Hühner.
\verfasser[Inspectres]{Henri}


\section{Werbung}
\subsection{Freddis Fröhlichtrunk}
Gnädiges Fräulein! Gnädiger Herr!  

Leiden Sie an Schnupfen oder Melancholie? Fehlt ihnen die Manneskraft, oder schmerzt ihr Kreuz in der Nacht? Erwerben Sie hier und heute bei ihrem Meister-Apothekarius Frederikus

\begin{center}\textsc{Freddis Fröhlichtrunk}\end{center}

Es gibt nichts, was dieses Elexir nicht heilen kann! Erwerben Sie nur heute für zwei Thaler drei Flaschen des besonderen Mittels aus über hundert Heilkräutern. 
\Verfasser[Memento Mori]{Thibaud}

\begin{termine}
% Put dates here:
\item Monatstreffen: 16.02.25, 19 Uhr, Papillon
\end{termine}
\impressum

\newpage

\noindent ++++++++++\\
\\
\texttt{Fehler: Gelbe Farbpatrone leer.} \\
{\color{gray}
\texttt{Bitte legen Sie zum Schwarz-Weiß-Druck eine gelbe Originalpatrone ein.}}\\
\\
{\color{lightgray}++++++++++}


\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% END DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
