% !TeX TS-program = xelatex
% !TEX root = main.tex

% How to:
%


% Load class with all definitions. Do not remove this line.
% Options will be passed to Memoir
\documentclass[final]{multiversum}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns.meta}
%

%%%
% Set those variables

% Authors of the document.
% e.g. Max Mustermann, Erika Musterfrau
\multiauthor{Henri, Jan, Sabine, Thibaud}

% Date of release.
% e.g. 31.12.2074
\multidate{Januar 2024}

% Number of release, no leading zeros.
% e.g. 15
\multiausgabe{26}

% Losung
% e.g. Die Kuh lief um den Teig.
\multilosung{Euch gibt's noch?}


% Logo
% Use a different logo. Defaults to Ueberschrift.svg
%\multilogo{Ueberschrift_xmas}

%
%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\makemultititle
%

% PUT BODY HERE
\section{Was bisher geschah\ldots}

\subsection{Sekte in Kirchen}
\textit{Siegerland Bote} \textendash\ Was ereignete sich letztes Wochenende auf
der historischen Freusburg bei Kirchen? Ein Hinweisgeber aus üblicherweise gut
informierten Kreisen, teilte uns mit, dass sich in der ruhigen Gemeinde Kirchen
im Siegerland eine Sekte gebildet hat, die sich immer am ersten Wochenende des
Jahres auf der Freusburg versammelt. Die Kultisten praktizieren dort
augenscheinlich kultige Rituale. Unser Reporter tarnte sich als Teilnehmer einer
zeitgleich dort stattfindenden Physikerkonferenz und konnte einen Blick auf die
Riten erhaschen: \enquote{Die Mitglieder der Sekte haben sich im Musiksaal oben
in der Burg versammelt. Mit unzähligen Fressalien haben sie sich vollkommen der
Völlerei hingegeben. Dabei haben sie wiederholt bunte Würfeln geworfen und den
Ergebnissen irgendwelche unverständlichen Bedeutungen zugeschrieben.} Lieber
Leserinnen, wenn Sie Hinweise zu den Mitgliedern oder dem Zweck der Sekte
haben, oder wissen, was eine Weltenbrücke ist, schreiben Sie uns anonym eine
E-Mail an \url{multiversum@rpg-librarium.de}.
\verfasser{Thibaud} 


\subsection{Animalische Bekanntmachung}
Bei der letzten Gerichtsversammlung in Animal City wurde der Diebstahl der
Kronjuwelen aus dem örtlichen Schwimmbad aufgeklärt!  Die beteiligten Anwälte
waren der Klapperstorch Arnold Abrahamster, das Krokodil Albert Alligator, das
Erdmännchen Brokolonski Biber und die Katze Wasser Wolf.

Unter anderem wurden
ein Aquarium mit toten Bifi-Fischen, ein Nest im Schwimmbad-Kamin, Butter in
einer Handtasche und ein Bobbycar auf dem Kran-Parkplatz als Indizien für den
Hochverrat herangezogen.  Keine Monster wurden während der Verhandlung bekämpft.

Es wurden von allen Anwälten die \enquote{Rollende Robbe} getanzt und Zeugen
verhört.  Am Ende konnte Brokolonski Biber den Fall aufklären, indem er
erfolgreich bewies, dass Fritten besser als Brokkoli sind.  Die örtliche
Buchhandlung, sein Mandant, war sehr erleichtert.
\Verfasser[Sea Dracula]{Sabine}

\subsection{Entwicklung einen Strauchs mit
Brandteigfrüchten \textemdash{} Akademie Wetterberg}
\emph{Theodor Colett, Künni Altberg, Clemence Wildbach,
Mara Weatherbee und Elisa Glimmerfunkel}

\textbf{Zusammenfassung:} In einer kürzlichen Veröffentlichung~[1] wurde
nachgewiesen, dass sich die Früchte der Art \enquote{Prunus domestica} durch
magische Manipulation der uneingepflanzten Samen manipulieren lassen.  Ziel
dieses Papers ist es, die erlernten Techniken auf die Art Prunus spinosa
anzuwenden.  Anwendungen der Zauber \enquote{Haselbusch und Ginsterstrauch}~[2],
Druidenkunst~[3], Magie analysieren~[4] sowie dreier neu entwickelter Zauber,
haben die Änderung der Frucht in stärkehaltige Beeren ermöglicht.  Die neue Art
\enquote{Prunus profiterola} bringt 4~\textendash~6cm große Beeren hervor, die
von einer grünlich bis rötlichen, wachsigen Haut überzogen sind.  Nach Abziehen
der Haut können die Früchte im Ofen gebacken werden und entsprechen dann der
gemeinhin bekannten Form eines Windbeutels.  Der Reifegrad der Früchte
entscheidet dabei über den Zuckergehalt der Frucht, der mit zunehmender Reife
steigt. 

\noindent{\footnotesize [Den vollständigen Artikel können sie in ihrer
Akademiebibliothek abrufen.]}

\noindent[1]: Broken branches and the masses of gauge plums,
Hoggs et al, Abendwacht\\{}
[2]: Liber Cantiones, Römer et al, Havena\\{}
[3]: Magischer Almanach der Druidenkunde, Weatherbee et al, Wetterberg\\{}
[4]: Vicum Grimoire, Autor unbekannt, London

\verfasser{Jan}

% Ominoeser Ladebalken
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \node[xshift=0cm,yshift=1.3cm] at (current page.south) {
        \begin{tikzpicture}[
                        % Diagonal Stripes of Loading bar
                        Thicclines/.style={postaction={
                            pattern={
                            Lines[angle=-45, distance=6mm,  line width=3mm]
                            },
                            pattern color=red!80,
                        }}
            ]
            % Background rectangle
            \draw[rounded corners, fill=gray!20] (0,0) rectangle (15,1);
          

            % Loading bar (in red with gradient fill)
            \fill[Thicclines, rounded corners, line width=1pt] (0,0) rectangle (14.25,1);
          
            % Text indicating progress
            \node at (7.5,0.5) {\sffamily\textcolor{yellow!80}{\textbf{SIXTH WORLD ENDING \ldots\ (95\%)}}};
          \end{tikzpicture}
    };
\end{tikzpicture}

\subsection{Tragödie im Kit Kat Club}
\textit{8. Mai 1926, Aberdare, Wales} \textendash\ Was ist nur los in Aberdare?
Während der gestrigen Nacht, in der weitere Erdbeben unsere sonst ruhige
Kleinstadt Aberdare heimsuchten (mehr hierzu auf Seite 4), ereignete sich eine
Tragödie bisher unerklärlichen Ausmaßes im Kit Kat Club in der Bartholomew
Street. Attentäter aus dem Kreise des Detektivbüros Montana stürmten in der
gestrigen Nacht den Club in nähe des Friedhofs und brachten damit das Böse in
unsere sonst friedliche Kleinstadt. Bei der Auseinandersetzung kam es mehrfach
zu Verpuffungen, die Teile des Clubs zerstörten. Lt. Forest, leitendes Mitglied
der Sonderermittlungskommision \emph{Blutige Zunge}, war als erstes am
Schauplatz: \enquote{Mir würde sofort speiübel. Zwischen den Trümmern des
zusammengestürzten Hauses lagen 13 entstellte Leichen.} Die Verletzungen deuten
auf einen Zusammenhang mit den bisherigen Mordfällen hin. Hat die Mordserie des
Blutig-Zungen-Mörders nun ein Ende? Drei mutmaßlichen Täter wurden noch vor Ort
festgenommen und befinden sich in Haft. Die Ermittlungen dauern an.
\Verfasser[Cthulhu]{Thibaud} 


\section{Lost and Found}
\subsection{Plüschpantoffel Gesucht}
Ich vermisse seit ca.\ zwei Monaten einen linken Pantoffel.  Farbe pink, sehr
flauschig, mit Stickung \emph{O + P}.  Zuletzt gesehen im Erdgeschoss des
Himmelsturms.  Großzügige Belohnung.  Bitte melden bei einem Paktierer Ihrer Wahl.
Ich werde davon erfahren.
\Verfasser[DSA]{Henri}

\subsection{Gold-Fressendes Wesen Gesucht}
Suche zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein Wesen, zu dessen normaler Ernährung Gold
gehört (andere Edelmetalle auch in Ordnung.) Das Wesen sollte möglichst einen
eigenen Verstand haben und in der Lage sein, Kisten zu öffnen.  Kein Interesse
an dämonischen Wesen.  Preis verhandelbar.  Bitte melden bei Thinmarson und
Lifgunsdottir in Thorwal.
\Verfasser[DSA]{Henri}


\section{Werbung}
\subsection{Rodney und Rodwilda Weatherbee}
Hat der Druide ihr Badezimmer mal wieder in einen Sumpf verwandelt?  Haben sie
Brandflecken vom letzten Feuerball an der Wand? Haben alle Schneeelementare die
sie in ihrem Refugium beschwören in der letzten Zeit einen Gelbstich oder hat
ihr Hartholzparkett gar eine Macke von einer Kriegsaxt? Verzagen sie nicht!

\bigskip

\centerline{\textbf{Rodney und Rodwilda Weatherbee}}

\bigskip

Ihre Experten für magische Behausungen aller Art!
Wir reparieren, renovieren und bauen um!  Erreichen können sie uns mit allen
üblichen Nachrichtenzaubern und sie erhalten eine Antwort innerhalb von einem
ihrer Standardtage.  Rodney und Rodwilda Weatherbee, Experten für magische
Behausungen, demnächst auch in ihrer Welt!
\Verfasser[DND]{Jan}

\subsection{NiSteTeHus, jetzt im Angebot!}
Sind Ihre tierischen Begleiter noch in dem letzten Dungeon und warten auf ihren
nächsten Befehl?  Ist Ihnen schon wieder ihr Kampfhund verhungert, weil Sie ihn
zwischen den Sphären vergessen haben?  Dann könnte die neue Züchtung nivesischer
Steppenhunde genau das richtige für Sie sein!  

\bigskip

\centerline{\textbf{Nivesische Steppenteleporthunde!}
{\footnotesize(NiSteTeHu)}}

\bigskip

Genau wie ein echter Hund, aber stets da, wenn Sie ihn brauchen!
Hund vor der Überfahrt nach Maraskan in der Kneipe vergessen?  Hund zuletzt in
der Wüste von Khôm gefüttert?  Nicht ganz sicher, ob der Begleiter in der
komischen Sphäre zwischen den Welten dabei war oder nicht? Überhaupt kein
Problem mehr!  Ihr NiSteTeHu ist stets bei Ihnen, wenn Ihnen einfällt, dass er
existiert!  Treu, etwas dumm und garantiert super flauschig!  Jetzt bei einer
nivesischen Karawane Ihrer Wahl kaufen! Fragen Sie nach dem Fogwulff-Rabatt!
\Verfasser[DSA]{Henri}


\section{In Eigener Sache}
\subsection{Barden Dringend Gesucht!}
Das Multiversum ist ein regelmäßig erscheinendes\footnote{Hier Lachtrack
einfügen} Blättchen, das von einer breiten Spanne von Systemen in allen
möglichen literarischen Wegen berichtet. Wir würden gerne wieder häufiger
ein Solches veröffentlichen, sind dabei aber auf eure Kreativität angewiesen,
damit wir eine ganze Ausgabe füllen können!

Falls ihr also schon immer einmal überlegt habt, den typischen Wahnsinn einer
Rollenspielrunde in irgendeiner Form literarisch zu verwerten, dann nur Mut!

Schreibt einfach eine Mail mit eurem Text, dem System aus dem die Geschichte
stammt (sofern anwendbar) und euren Vornamen an
\url{multiversum@rpg-librarium.de}. Die fleißige Redaktion erledigt dann den
Rest für euch und ihr könnt euch freuen, dass eure Insider, die außerhalb eures
engsten Freundeskreis sowieso niemand versteht, nun der ganzen Welt publik
gemacht werden!

\verfasser{Die Redaktion}


\begin{termine}
% Put dates here:
\item Monatstreffen: 16.01.24, 19 Uhr
\end{termine}
\impressum

\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% END DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
